\begin{savequote}[8cm]
  <<The right man in the wrong place can make all the difference in the world>>
  \qauthor{Half Life 2} 
\end{savequote}
\chapter{Objetivos}

Estos son los objetivos que se consensuaron con la \textbf{Comisión de Seguimiento} para la realización de este proyecto:

\section{Objetivos Funcionales}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Jugabilidad} : Se implementará una jugabilidad totalmente Arcade, donde el jugador tenga que participar constantemente en el movimiento del personaje. Se busca seguir la máxima: <<Easy to play, hard to master>>. También dentro de este apartado se hará hincapié en desarrollar niveles cortos. 
  \item Uso de vehículos
  
  \item \textbf{Escenario}: El escenario será destruible, con físicas en tiempo real. También se procurará un editor (en este caso, se adaptará uno) para que el usuario pueda realizar sus propios niveles.
  
  \item \textbf{Inteligencia Artificial} : Se dotará a los enemigos de un comportamiento inteligente en los enemigos. Éstos realizarán un recorrido de patrulla y atacarán al personaje cuando lo detecten.

  \item \textbf{Caracterización del personaje} :
  \begin{itemize}
    \item Nombre
    \item Atributos físicos
    \item Aspecto visual
  \end{itemize}
  \item Mínimo de dos armas completamente diferentes, cada una con sus características y forma de destruir el escenario.
  
  \item \textbf{Sistema de logros} : Se guardará automáticamente el nombre del jugador y su puntuación en un archivo. Se mostrará una lista con las cuatro puntuaciones más altas. 
  
\end{itemize}

\section{Objetivos No Funcionales}
\begin{itemize}
 \item Compatible con \textbf{Windows} y \textbf{Gnu/Linux}.
 \item Posibilidad de elegir entre teclado/ratón y \verb Gamepad .
 \item Uso de \verb shaders \ (Opcional)
\end{itemize}

Se debe remarcar que por problemas durante el desarrollo del juego, no se pudo implementar en la versión final la destrucción del escenario. Pero aún así, se ha decidido dejarlo como objetivo funcional para indicar la posibilidad de introducir esta característica en una versión posterior del juego.